% =====================================
% =====================================
% Koreferat for Bayes Seminar
% Maternus Herold, Dec. 18th, 2020
% =====================================
% =====================================

\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{metropolisLMU} 

% custom colors
\definecolor{LMUGreen}{RGB}{0, 148, 64}
\definecolor{LMUDarkGrey}{RGB}{127, 127, 127}
\definecolor{LMULightGrey}{RGB}{192, 192, 192}
\definecolor{lightGrey}{RGB}{220, 220, 220}

% custom block format
\setbeamercolor{block body}{use=structure,fg=black,bg=lightGrey}

% appendix formatting
\usepackage{appendixnumberbeamer}

% encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}

% math formatting
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb}

% listings
\usepackage{listings}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{float}
\resetcounteronoverlays{algocf}  % resetting alg. numbering on overlays etc.

% referencing
\usepackage{hyperref}

% bibliography
\usepackage{biblatex}
\addbibresource{main.bib}

% plotting
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {figures/} }
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

% table formatting
\usepackage{tabularx}
\usepackage{makecell}

% title
\title{Metropolis-Hastings Algorithmus - Koreferat}
\subtitle{Bayesian Inference, Bachlor's Seminar}
\date{18. Dezember 2020}
\author{Maternus Herold}
\titlegraphic{
      \tikz[overlay,remember picture]
      \node[at=(current page.south east), anchor=south east] {
              \includegraphics[height=5.0cm]{lmu_logo_grey.png}
      };
}


% -----------------------------------------------------------------------------
% begin document

\begin{document}
\maketitle


% Vorteile des MH und dessen Auswirkungen auf andere Algorithmen 
%  - Intuitive Algorithmik und gleichzeitig sehr vielseitig einsaetzbar 
%  - Erfordert vom Anwender weniger Aufwand als bspw. rejection sampler 
%  - Uebertrifft bei komplizierten Verteilungen, da nicht direkt "big-picture"
%  - somit wohl bekannteste Vertreter der MCMC sampler 
\begin{frame}
      \frametitle{Leistungsvermoegen}

      \begin{itemize}
            \item<1-> Simplizitaet \& Vielseitigkeit
            \item<2-> Uebertrifft z.B. \textit{Ordinary Monte Carlo} Sampler in komplizierten Verteilungen
            \item<3-> Guenstig zu berechnen
            \item<4-> Weite verbreitete Anwendung des Metropolis-Hastings Schritts
            \begin{equation*}
                  a(z^*, z^{\tau}) = \min \frac{\pi(z^*) \mathbb{Q}(z^{\tau} \vert z^*)}
                        {\pi(z^{\tau}) \mathbb{Q}(z^* \vert z^{\tau})}
            \end{equation*}
      \end{itemize}
      \pause

\end{frame}


% Punkte in denen der MH-Algorithmus ins Hintertreffen geraet
\begin{frame}
      \frametitle{Schwachstellen}

      \begin{itemize}
            \item<1-> Ohne genaue Anpassung Schwierigkeiten zu Konvergieren   
            \item<2-> Skaliert schlecht in hohen Dimensionen
      \end{itemize}
      \pause
      \begin{figure}
            \includegraphics[width=.5\linewidth]{metropolis_random_walk.jpg}
            \caption{Illustration eines Random Walks des Metropolis-Hastings Algorithmus'.}
      \end{figure}

\end{frame}

\appendix
% \begin{frame}[allowframebreaks]{Referenzen}
%       \printbibliography
% \end{frame}


% \section[Backup]{Backup}
% \label{sec:backup}
% \include{chapters/backup}


% -----------------------------------------------------------------------------
% end of document 
\end{document}
